沙田新城市廣場侮辱國旗案 羅義士原被判社會服務令 今改判監禁

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#朱芬齡上訴庭法官
#彭偉昌上訴庭法官
#量刑覆核

羅

控罪：侮辱國旗

背景：#李志豪裁判官 指案件性質嚴重，但由於侮辱國旗罪沒有量刑指引，考慮到被告羅敏聰初犯、坦白認罪、有家人支持、感化及社會服務令報告正面，加上案情不涉及更嚴重的焚燒國旗情節，判處200小時社會服務令，律政司認為判刑明顯不足，向上訴庭覆核量刑，
律政司一方指在案中被告主動執起國旗、扔落地及扔進垃圾手推車中，又曾帶國旗到多處，侮辱行為亦持續長時間，考慮到行為的持續性、多樣性、被告的參與程度及角色，認為案件嚴重程度屬中至高，就控罪最高刑罰判監三年而言，應判監禁式刑罰

量刑指引：
- 被告人的實際侮辱國旗行為
- 侮辱的時間、地點、場境、引起的後果
- 是否有預謀
- 是否夥同犯罪
- 是否持續以不同方式侮辱國旗

結果：20日監禁

diu

法治😂😂😂😂

DOJ

Pusj

垃撚圾法例

屌你老母支那國

沒有法官只有共狗

屌佢老母

咁丟落垃圾筒同地下果啲點算先？

上訴庭班官真係藍撚到仆街

屌你老母 垃圾

屌你老母

痴撚線

坐廿日好過二百hrs服務令

垃圾狗官

係紅呀

over my dead body

屌你老味臭閪
乜撚都配合晒

屌
被告謀殺手足大L鑊

留案底

有險可守

黑警黑官黑政府

屌

藍絲犯法唔計 要將個畫面拉闊d

2014 雙學三子案:
時任學民思潮召集人黃之鋒、學聯秘書長周永康和常委羅冠聰被上訴庭判監6至8個月。上訴庭法官潘兆初表示，本案情節嚴重，3人不能指法庭的判刑壓縮他們依法示威、集會或言論自由的空間，另一名法官彭偉昌則指，「不動手打人就是非暴力」的說法不成立。

Diu 痴撚線

屌你老母 又迫害香港人

坐少過三個月會失效？

服務令都有案底

講到枝國旗有生命咁

但根據《罪犯自新條例》（香港法例第297章）第2條，如罪犯是初犯者（即沒有其他案底），及被判處不超過3個月的監禁或罰款不超過10,000元，只要該罪犯在三年內不再犯案，其案底便可被視為「已喪失時效」。

查到了

但20日都仆街啦

屌你老母痴撚線

30. 在吳恭劭案，終審法院裁定第7條沒有抵觸《基本法》，對發表自由的權利施加的限制具有充分理據支持，亦符合憲法。終審法院首席法官李國能闡述了侮辱國旗罪的立法目的和控訴要旨如下：
(1) 國旗是一個國家的象徵，是獨有的象徵。所有國家都有國旗。中國國旗是中華人民共和國的象徵，是國家和國家主權的象徵。它代表中華人民共和國，代表她的尊嚴、統一及領土完整 。
(2) 中華人民共和國這個社會，即包括香港特別行政區在內的整個國家，具有保護作為國家獨有象徵的國旗之合法利益 。
(3) 侮辱旗幟是一種象徵的發表或非語言的發表。第7條禁止侮辱國旗，這並不是一個對發表自由的廣泛限制，而是一個有限度的限制。不論有關的人欲發表的是什麼訊息，該條例都只是禁止一種發表形式，即侮辱國旗這一形式，並沒有干預該人以其他形式去發表同樣信息的自由 。
(4) 第7條的制定旨在維護具象徵意義之國旗的尊嚴，它必須全面保護國旗免遭侮辱，才能產生應有的效力 。
(5) 制定第7條是為了保障公共秩序 (public order (ordre public)) 所必要，對發表自由的權利施加限制具有充分理據支持，亦符合憲法 。

31. 李首席法官強調，中華人民共和國恢復對香港行使主權後，香港處於一個新的憲政秩序，貫徹「一國兩制」的方針與維護國家統一及領土完整是極之重要；既然國旗具獨有的象徵意義，保護國旗免受侮辱對達致上述目標也就起著重大作用 。李首席法官的判詞雖然是在1999年作出，但維護國家統一及領土完整的重要性及保護國旗免受侮辱在這方面的重要作用, 沒有因時日過去而改變。事實上，在 Democratic Republic of the Congo v FG Hemisphere Associates LLC (No 1) (2011) 14 HKCFAR 95, 終審法院在判詞第319段，援引吳恭劭案，重申維護國家統一和領土完整是中華人民共和國恢復對香港行使主權的根本主題。時至今天，保護國旗免受侮辱的合法利益仍是極之重要。

32. 法庭就《國旗及國徽條例》第7條的罪行量刑時；必須緊記該條文旨在全面保護國旗免遭侮辱，以維護象徵國家尊嚴、統一及領土完整之國旗的合法利益。這利益至為重要，觸及香港特別行政區的憲制根基。法庭必須確保判刑充分反映法律維護這重大合法利益的用意, 包括考慮判處具阻嚇性的刑罰。

應該貼上微博俾啲支畜睇吓

收皮啦 法治？

司法獨立 哈哈

OMDB

律政司

屌 有無咁啱

要上訴

屌你老母 法治喪屍

689 隻垃圾廢老

冇辦法 鬼叫香港法治而死
算係不幸之中大幸

踢支那旗隻狗都未咬

呢單野藍絲屌法官即改判

屌 以為自己po左3次

好似要再過3年冷河先算

法治已死

好多藍絲 689 保皇黨果班仆街狙擊呢單野要求改判監
即刻跟

即國𣄃只可以掉掉落垃圾桶

[五一黃金週] 係時候包裝到同抗爭有關睇你支那夠唔夠膽放自由行

一日都嫌多

屌！

買咗報紙未

維穩機構又大派用場

有撚病 呢啲官幾時死全家

痴撚線

香港已變北韓

200個鐘仲仆街 當淨係星期六日做 一年都搞唔掂

訓斥可以嗎？

數字驚人。

這是我們向美國表示「請不要把我們當成中國人」的機會。

得返兩日，差五萬幾人。未試過咁嚴峻。

////
請求美國代香港人向中共追討因武漢病毒造成的損失

聯署程序：簽署>查電郵>確定簽署>廣傳

#MakeChinaPay

下！？

仲要即時監禁, 上訴成功都坐完啦

死狗官

買咗

有堆直頭坐幾個月先話冇證據撤控

個手足仲要已經做左64個鐘既社會服務令 咁樣判坐多20日
唔洗考慮認罪 呢d因素？20日重得痴線 古思堯慣犯都係判6個禮拜渣屌你老母
高院做撚埋689隻狗

一次好似做8粒鐘

hi 5毛 我有cap低你既comment
狙擊你

其實如果幾百萬人一齊侮辱支那國旗會點
再唔係應該侮辱支共黨以免被濫捕

法律喎
因為枝旗要坐廿日，有病

狗踢支旗.gif

推

Dead body 出來講兩句

巴打mark得好詳細

#高等法院第一庭
#潘兆初高等法院首席法官
#朱芬齡上訴庭法官
#彭偉昌上訴庭法官
#量刑覆核

羅

控罪：侮辱國旗

背景：#李志豪裁判官 指案件性質嚴重，但由於侮辱國旗罪沒有量刑指引，考慮到被告羅敏聰初犯、坦白認罪、有家人支持、感化及社會服務令報告正面，加上案情不涉及更嚴重的焚燒國旗情節，判處200小時社會服務令，律政司認為判刑明顯不足，向上訴庭覆核量刑，
律政司一方指在案中被告主動執起國旗、扔落地及扔進垃圾手推車中，又曾帶國旗到多處，侮辱行為亦持續長時間，考慮到行為的持續性、多樣性、被告的參與程度及角色，認為案件嚴重程度屬中至高，就控罪最高刑罰判監三年而言，應判監禁式刑罰

立法原意：
引用1999年終審法院處理的案件，強調法例是全面保護國旗的尊嚴，需要審視被告人在案中的侮辱程度，犯案越惡劣，越需要判處阻嚇式刑罰

量刑指引：
- 被告人的實際侮辱國旗行為
- 侮辱的時間、地點、場境、引起的後果
- 是否有預謀
- 是否夥同犯罪
- 是否持續以不同方式侮辱國旗

討論：
被告人當時在人群集中的地方情緒高脹，帶動及鼓勵群眾侮辱國旗，案情嚴重，及後用不同形式侮辱國旗(倒如：將國旗放置在垃圾桶，將國旗拖拉至新城市廣場附近，再將國旗掉進海中)，上訴庭指裁判官犯上原則性錯誤，沒有考慮被告犯案的嚴重性，上訴庭認為即時監禁是唯一的選擇

量刑起點為4個月，認罪扣減為80日，因為本案為律政司覆核案再扣減為50日，基於被告人已完成部分社會服務令，再減為20日

結果：20日監禁

原來已經減左
屌你老母古思堯燒旗 藍屍斬人都唔撚洗坐4個月啦
一枝垃圾旗要坐20日

將包容拉闊啲

其實呢件事第一惡係支共，第二惡係港共
法官係第三惡
但樓下好多留言引導人只屌法官唔屌支共港共
咁同習種想三權合作有咩分別

Push

呢啲真係要retweet上國際啦，侮辱國旗要坐監？

真係去到第三世界嘅水平呀，屌你！

啲藍絲掉支那旗
黑警踩支那旗就得

古思堯7犯都係6個禮拜
D官收撚哂order

又係潘兆初
姐係話蒙面法合憲果條撚樣

上訴庭淪陷

九龍灣踢國旗果件軍裝無事？

法治未死

潘兆初曾處理多宗具爭議上訴案件，裁定原審勝訴的申請人敗訴，亦曾與上訴庭副庭長楊振權、上訴庭法官彭偉昌處理「雙學三子」刑期覆核，將3人原本的社會服務令和緩刑，改判即時監禁6至8個月，其後終院裁定三子上訴得直，維持原判。

【英前最高法院法官 獲委終院非常任法官】

#明報 #明報即時新聞 #港聞 #法庭 #潘兆初
=========================
【讚好「明報即時新聞」專頁】
●請於FB將專頁設定為「搶先看」（SeeFirst）
●請下載「明報」App，緊貼最新消息：
iPhone：
Android：

每日都要鞭楊onq

下

睇唔到sorry
我地強調公平公正
如見到一定會執法

香港人唔反抗就係咁，你揀得和平方式做順民 就只會有更多呢啲案件，黎緊仲有大把手足等坐，香港人咪慢慢Twitter ig到怨，出到黎遊行 行完就走，個政府點會驚

控方doj決定上唔上訴
幾客觀中立
藍輕判就唔上訴

上訴庭真係紅到發黑
所以律政司而家下下都話要上訴

小粉紅掉落垃圾桶 點計呀

80hr都會做到癲
計返20日係重「合理」
扣假係14日

從來唔好以為社服令係小事，多過60hr係重癲過短期監禁

Over my dead body

法庭無受過任何壓力
殺人唔洗坐監 玩國旗要坐監

over my....

Ching快手

要比人通櫃

香港法庭

但坐監要通櫃，無自由

有無得上訴？ 比錢打

法治已成dead body

cls

警察一腳踢開佢喎

支共既法治就係要黎恫嚇不屈既香港人
收皮啦

屌你老母cls 正狗官

羅義士

雖然咁講係有D仆街
但我都覺得坐20日好過200小時服務令
所謂長痛不如短痛
一星期做8個鐘，做到幾時

利申：唔係五毛

潘兆初 + 彭偉昌

法治已死！

４Ｘ３０＝１２０
但１２０—８０—５０—２０＝—３０
係唔係有咩搞錯左

我唔明件死物有乜咁巴屎閉

人地美國燒國旗係表達意見自由

其實係 只不過坐監就好似好大件事咁

係黑呀

pin呢個

Pishhhhh

頂！

咁睇重國旗做乜

有無西方國家係燒國旗要坐監？

不嬲攞開共狗旗嚟抆屎嘅
點呀？

屌你老母臭閪

笑撚死
早兩年我已經係連登話香港d法官係狗屎垃圾，俾人屌我唔尊重法治精神

⌒>
土匪 DB 法治

無左通櫃好耐

deadbody

半年或以上
而且係逢星期六日有個串柒柒福利官監住你
兩星期坐爆相對無咁痛苦

利申 聽做過社服朋友呻

好多國家填移民張form 咁問，你曾經有没人被人起訴或上過法院，不論有没有定罪，話没有就是隱瞞。而且良民證database ,刑事record 永久的，只喺一般你找工作可以話無刑事。
利申:澳洲公民。

搞返個 #國旗challenge
燒國旗 踩國旗 國旗墊狗屎

5月10日九龍大遊行
[行動post]今個母親節 一齊賀港老母

共匪鄭若華

蒙面法都比佢上訴成功啦.

支那賤種

冇撚用
照樣係成世冇得攞良民證
同埋有部分公司唔會問你有冇案底
而係問「有冇曾經被定罪」
咁就唔可以答冇

講個笑話俾大家聽：香港有法治

逢七一燒黨旗 十一燒支那國旗 今年會是第三年

雖然佢係5毛 但今次又講得啱喎

push

痴撚線法官

咁之前有隻狗踢鬼國國旗呢？

法治精神，笑撚死人

大手買入共黨旗

你老母 成班賤種

藍絲係免死金牌
殺人放火都無罪

屌你老母 楊onQ幾時出黎搞私人檢控？

omdb

藍底紅官死全家

呢條唔只係藍屍，仲係TVB打手嚟

唔係當做義工咁咩？

咪當個個星期六日做義工囉

實際邊有咁理想